【電話輸入法】倉頡vs筆劃vs語音 邊個打中文最快最準？

中文輸入法有多種選擇，筆劃、倉頡、速成、廣東話拼音，還有近年十分多人喜歡用的語音輸入法，到底哪一款最好用打字最準最快手？果籽記者日打夜打，搭車用電話都要趕着打稿，最適合當人肉測試員，精挑細選後選出了三位代表人物，分別是常用「筆劃」打稿的Lorraine、ICQ年代開始用「倉頡」的Vincent和近來推崇用「語音」輸入的Ivan。

測試文章分別是中英夾雜兼口語多多的羅家英版《Only You》和用字艱澀的佛經《般若波羅密多心經》。三個人各試盡筆劃、倉頡、速成、Google廣東話拼音和Google 及iOS的語音輸入，再取其平均成績，結果單手打字筆劃較快，雙手打字則倉頡奪冠。不過最令人意外的是Google的語音輸入，整篇《般若波羅密多心經》讀出來一隻字都沒有錯，「心無罣礙」、「涅槃」、「阿耨多羅三藐三菩提」這些高難度字眼都認得到，相反iOS就多次把「波羅」認做「菠蘿」。其實iOS的語音輸入已經不俗，但Google更強，中英夾雜也能認得準確，值得推介。

記者識讀

細moon嘅話一定筆劃好體倉頡
好易hi錯隔離制

Google語音輸入背後有個語料庫，心經呢d咁經典既text個corpus一定有，認啱哂好正常

無錯

on9 架咩
邊有人用單手打倉頡

用手機單手打倉頡有咩問題